美國有可能將香港「澳門化」──關於「獨立關稅區」和廿三條

美國有可能將香港「澳門化」──關於「獨立關稅區」和廿三條

近來，由美國國會成立的「美中經濟與安全審查委員會」提交報告，建議美國相關部門檢討在出口軍民兩用技術方面，是否還視香港為有別於中國的獨立關稅區。此話一出，全港震驚，越來越多人，害怕美國日後將以總統命令或國會修法廢法，完全取消香港根據《美國──香港政策法》而享有的優待。

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews
眾說
美國有可能將香港「澳門化」──關於「獨立關稅區」和廿三條
撰文: 毛來由 | 發佈日期: 21.11.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

近來，由美國國會成立的「美中經濟與安全審查委員會」提交報告，建議美國相關部門檢討在出口軍民兩用技術方面，是否還視香港為有別於中國的獨立關稅區。此話一出，全港震驚，越來越多人，害怕美國日後將以總統命令或國會修法廢法，完全取消香港根據《美國──香港政策法》而享有的優待。

《美國──澳門政策法》與《美國──香港政策法》名稱相似，但實質內容有差別。
最近，一位活躍於時事評論界的國際關係學人說，即使澳門早已通過了「二十三條」國家安全法，但美國依然維持《美國──澳門政策法》（U.S- Macau Policy Act）。但那位學人未有告訴大家，《澳門政策法》與《香港政策法》雖然名稱類同，結構有相似，但內容卻有不少分別，其中最重大的分別，就是「出口管制」。《香港政策法》規定美國可以繼續向香港出口敏感科技，條件是這些科技不能運往第三地或被不當使用。可是，《澳門政策法》則規定，要對澳門實行出口管制，以下引錄翻譯該法相關條文：

第二章 澳門在美國法律中的地位（Title II—The Status of Macau in United States Law）

……(C)出口管制（Export Controls）

即使有 (a)分項或任何其他法例，總統須於本法生效之日起90日內，對澳門制定他認為有利於美國國家安全的出口管制政策及規例。[1]

結果，不論是2001年的《澳門政策法報告》，所載的最新資料，都寫明美國的出口管制法規及措施，都是將澳門和中國大陸一體對待（至少是大致一體對待），這點和香港很不同。[2] 其實早在今年3月，澳門《新華澳報》已有文章，清楚指出這點：「《美國－－澳門政策法》，則連澳門向美國購買高科技產品，也屬禁止之列，就是擔心澳門商人將會轉口給中國大陸」，[3]上述那位學人，應該也會留意到吧！

的而且確，正如林鄭月娥所說，美國從香港得到很大的商業利益，所以不太可能一下子完全取消或凍結《香港政策法》。可是，若果北京很明目張膽地借香港來取得美國高科技，以資其軍事發展及「中國製造2025」計劃，美國就很有動機去堵塞香港這個漏洞。方法就是將香港有別於中國的待遇降級，變成澳門一樣，既然你中方想將澳門版的一國兩制套在香港，我美方也將香港視為澳門吧！

今次唔係焦土派
係澳門派

準備移民

終於可港澳一家了

come on

冇工返就真係暴動喇

真真正正做個中國人啦
恨到啦

走到咩廢柴

真。大灣區

求仁得仁，唔好怪人！！！

又一次要多撚謝香港一大班五六十後大愛支民煮回西撚，友其一早冚家護照旁身如跛仔Q，肥撚黎之流！！！！

去咗一次澳門，感覺嗰個地方同香港差好遠

只係個稍好、有外國人嘅中國城市

留學大法

澳門低等地方，香港要幾折墮先要澳門化

政府仲話整創新科技產業
連高科技產物都入唔到黎啦
仲有咩資源？
港共奶共奶到拖累全港仆街
邊個出黎負責賠償？
又下台之黎潛返大陸做人大？

邊個話用黎整俾香港人用
用黎俾支那人呃錢姐嚇戇鳩

其實美國都捉到一個中共權力核心人物係手渣幾本特區護照 香港同中國咩關係已經見曬光